有冇見過人做short put出事？

我玩左咁耐係sp先搵到下錢

只係今年全年uptrend就算十二月跌番千幾點, 只要唔做得近今年應該好難會死
做long求爆發率大, 唔係成日中, 輸親都係太早入, 坐唔定

做邊隻多?

做naked short既人都係等緊命中注定既嗰一日

我做美股大藍籌多 就算坐貨都有息收下

做左大半年 暫時都未洗接貨

有時坐足大半個月 最尾幾日岩岩好升返

2015年輸到就死 忍痛止蝕再反手先冇事 好記得反手個日就升番500點 心痛到仆街 不過之後都係大跌

《降級風暴》
港股本周瘋狂過山車，除外圍因素使然，證券行為求毋須承擔客戶違約風險，瘋狂加期權及期指按金，加幅最多達8倍，更警告客戶如未能及時入錢，隨時會被斬倉。據了解，有客戶昨日不願入數，結果甫開市被斬倉，加劇市場恐慌情緒。昨日期指成交23.5萬張創新高，連同期權共錄得119萬張，創歷史新高，成交瘋狂，背後是散戶「被迫」斬倉造成。

本報昨接獲黃先生來電投訴，指在耀才證券沽出10手滙控（005）股票認沽期權，總額約30萬元。原本只須付一成孖展按金3萬元，殊不知午後已接獲該行經紀來電，要求將按金提高至15萬元，即總額五成，更指令要即日入數。

證監：非監管範圍

黃先生及後再接來電，要求其戶口明日開市前必須有90%以上的現金，即要27萬元，更警告其倉位隨時會被斬倉。黃先生拒絕入數，並致電證監會投訴，但證監會回覆證券公司可自由調高或調低金額，事件不涉及其監管範圍，無法跟進。黃先生坦言：「如果要俾九成按金，我使鬼做option（期權），我炒股算吧，大拿拿幾十萬，邊可以即時抬俾佢，即係逼我斬倉或者冚倉。」

耀才輝立按金加至50%

除了期權外，昨日部份券行亦私自提高期指基本按金水平至10萬元，較港交所（388）規定的高44%，昨晚港交所亦調高期指及H指等按金水平，即月期指每張86750元，加幅25%。
據了解，好像黃先生的個案並非冰山一角，包括耀才、輝立等活躍期權證券行，近日已要求期權客提高按金水平至五成水平，否則該行有權斬倉。昨日1500多隻上市股份中，多達663隻創52周新低，不少客戶昨早被迫「斬倉」，加速大市跌勢，民企股超大現代（682）一度狂瀉近4成。
另外，恒大地產（3333）昨亦見疑似斬倉場面，開市15分鐘已見全日低位4.39元，急插14.4%。保利協鑫（3800）亦是斬倉熱門股，股價昨曾大跌13%。

「不停補倉 倒不如斬倉」

另外，日前遭大幅調高期貨合約按金的國壽（2628）、港交所及和黃（013）亦齊齊急瀉，其中國壽挫8.2%，收報21.2元，跌至逾兩年低位。
期貨業人士表示，昨日已聽聞有行家大幅提升期權及期指客戶的孖展按金，部份的升幅更高達70至80%，相信有不少客戶會因此被斬倉。港交所發言人表示，昨繼續有就期貨及期權的合約交易向個別經紀追收孖展，但客戶補倉至今並無問題。
另一經紀表示，「近日市況異常反覆，期指孖展客分分鐘開市時補咗倉，午市前又要再補，確有經紀勸客戶斬倉了事，免得越補越蝕。」對於期指成交合約創新高，期貨業人士表示，昨日期指的成交量及波幅之大相當罕見，反映好友淡友角力的激烈。

港股昨跌幅區內最傷

香港 最多：-7.92% 收市：-5.66%
南韓 最多：-9.88% 收市：-3.64%
泰國 最多：-4.16% 收市：-3.31%
印尼 最多：-6.74% 收市：-2.99%
日本 最多：-4.84% 收市：-1.68%
馬來西亞 最多：-4.91% 收市：-1.66%
台灣 最多：-5.35% 收市：-0.79%
印度 最多：-3.29% 收市：-0.78%
中國 最多：-3.53% 收市：-0.03%

有錢就唔怕short put 接，除非唔夠錢接，要借錢接，高價返焗住低價出貨

可以唔好就最好唔接啦

接完再跌冇得做返sc好難捱

玩開騰訊唔怕接
不過係個市唔俾我接

命中注定嗰日通常都唔係接貨日黎既

死唔認輸轉倉轉倉轉到按金都冇錢比果下